台立法院朝野聲明聲援港人反修例 譴責及抗議港武力處理群眾運動

台灣立法院朝野黨團今日通過一項共同聲明，聲援香港反對《逃犯條例》修訂。

聲明有三點：一、香港政府以武力處理群眾運動的方式，立法院全體同仁提出譴責與抗議。香港人民發動大規模的人民抗議活動，表達人民聲音，立法院各黨團不認同香港政府以武力方式對待群眾運動，呼籲香港政府應謙卑面對群眾訴求，將衝突降至最低。

二、我們聲援香港人民民主自由的訴求，呼籲香港政府應撤回逃犯條例草案。基於捍衛自由民主人權的普世基本價值，合作打擊犯罪不能以侵害人權的法案為前提。香港人民有權追求自己的民主與自由，我們永遠支持這種普世價值，反對侵害人權自由。

三、建議台灣政府應對香港人民以行動支持並提供關懷及援助。香港人民行動演變為流血衝突，為支持香港的民主法治體制與自由民主，建議政府應依香港澳門關係條例第18條及相關規定，對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害的香港居民，得提供必要的援助，並給予關懷。

執政民進黨立法院黨團總召集人柯建銘指，香港的反送中是全世界矚目的重大事項，大家都在看，希望各黨團支持立法院決議。在野國民黨立法院黨團總召集人曾銘宗說，充分支持聲援香港反送中運動，而且在13日及今日早上都發表聲明，全力支持香港的民主自由及法治基礎，必須充分尊重香港的基本人權，同時也呼籲香港政府必須撤銷《逃犯條例》修訂。

對於昨日香港200萬人上街頭反送中，台灣總統蔡英文受訪時表示，這顯現出香港人民對於追求自由與人權的堅定決心。全世界關切自由民主的人，也都密切關注香港的發展，台灣也不例外。對於民主、自由、人權的普世價值，台灣捍衛到底。

她表示，要提醒香港政府，政府存在的目的，就是守護人民期待的自由與民主，希望香港政府回應，且須重視香港人民表達的強烈守住香港民主、守住香港人權的意願。

柒婆又助攻